cpu降溫大法

發覺一個好好用既降溫

Bios 降低電壓 Ghz降到4.0 或以下

唔洗靚cooler都做到

其實降frequency 真係無乜所謂
影響唔夠10%

大發現

咩料

唔會低溫d咩 我用4.5 用1.1 開唔到機 最少都要1.15

.............

你1.1v開4.5ghz

我指性能
降10%frequency 可能降成10度但性能可能只影響5%

95度都係正常 所以唔駛降

佢燒左機未?

試過最高93 度

undervolt, underclock
架車行慢啲實冇用咁多油冇咁熱架
btw, 睇你之前啲砌機post, 你最好睇清楚檢查清楚先搞

信果條友唔過

我唔理性能 反正咁快都無用 我想降溫

馬桶水

Zen3苦主？

買返2600X咪得
好似冇積熱問題

intel yes

95度都話正常

官方話正常
就正常啦
Amd yes

AMD自己講的

Zen+一樣有

呢個方法係參考人地再改良

好心AMD把原裝扇唔得就咪撚包埋
屌你老母粒3600嘈到電鋸咁 打個CS都上到90度
我都鎖左係3.6

Amd yes

涼好多

乜有人用架咩

唔覺
我果時2700x同99k差唔多

我好小心啊

落1700X
應該涼喇掛?

我用緊stock cooler

真係唔屌你都唔得
如果鎖4ghz

我洗鬼買zen3
買zen2咪算囉

買zen3就係為左高頻

不了
打機咁廢
做野工作機就唔理佢
燒左砌過

咁熱點用啊

平平地212啦

AMD賣CPU話壓唔到果D唔包扇
然後3600跟扇我咪照裝
屌你老母 本身D散熱膏又廢到痴線
換街坊電腦鋪雜牌都降到十度
執柒左佢啦仲AMD YES

唔準你咁講
都話官方講無問題
唔準亂講
唔係災情黎

zen3 提升19%IPC喎
降頻都快過ZEN2

Rich

利申想賣97k上107k

你部腦又正常番嗱

所以降左都好夠用

未 每次都係要重開機先得

冇
利申zen+ 升上黎

粒cpu熱又唔係你熱

換99K得啦
107K要換板喎

畀我我會pbo set temp limit 去60度

唔會咁樣降法

等11gen啦
唔好晒錢買10gen

買左10gen

無錯呀
所以amd yes

而加唔買10gen啦
下年q1都有11gen

即係你覺得買架跑車
係市區行50km/h好開心既話

我冇野講

原來仲可以咁玩

屌 原來格離開唔到機PO都係你
係咪開始後悔砌A機
而家鎖係3.6打機好似同舊時4代I5一鳩樣咁
個原裝扇又話好難蚊出黎 又拔劍又盛 又要諗買邊隻塔散
有時光機我一定返去砌INTEL 屌你老母

喂
你架咩跑車

我自己都降左頻因為真係差好遠

苦主啊 講到amd 幾勁幾勁 用起上黎咁濕9

各位zen3苦主
唔好咁啦

唔係zen3事
係你開冷氣唔夠勁

原來咁多人識玩

11gen得8核
skip

唔開機直頭室溫添

我話你都ON撚9

5600X單核勁過10900K
落番隻好小小既散熱唔過份呀?
你有冇聽過人10900K會落隻鋁底散熱去壓呀?

兩位出奇地齊心

7nm 6核點同14nm 10核比

又係你呀

早知當初唔慳個800直上99k

11gen

點解要換
97k唔係好抽得咩

屎忽痕想買野減壓
張3070ti又未出

3090啦

其實我發覺好多人換電腦月出目的想要既野係intel同價都做到
但走左去買amd自尋煩惱

窮最盡3080ti

D打機魔，直播廚，剪片師要同時做...

為左pcie

10個有9個真係打機,直播維生既都係用INTEL唔見有乜問題
剪片可能真係有分別既

用黎打機夠啦
另一部都3950x

2021都黎 仲信pcie4.0...

咁有冇測試圖
有降同無降效能或分數相差幾多

巴打唔洗咁燥

咁你諗好買未？

開bot洗自己點擊率

n卡都有4.0, 11 gen都有4.0
為左通道數量

r23

30系卡先出仲要3.0都夠用

佢講緊單核啫

佢個ssd +成都仲未出

調整左memory + 人手超

Ng g
睇見Samsung ssd 平香港近800好心動但都無落塔(條1t已經得返100激仲要剷過幾隻大作)
之前諗緊開唔開部i3試下4c8t仲夠用論。。。但睇下人地既比較片已經有10100用2080ti同3300x鬥
再之前諗住砌4c8t i3玩nas發覺成本仲金過買g+

唔通...我大限就至?

Amd yes!

我想講,只講散熱

10代INTEL 14NM係好過ZEN3 7NM
因為INTEL為左散熱削薄左粒DIE又換埋厚IHS
7NM積熱搞左兩代都係咁

10900K燒機,溫度同ZEN3 燒唔多/更低(手動開PBO)

7NM只係贏功耗,唔係萬能

屋企有冇水桶，裝小小淋上去保證到 35度。

冇
我用緊10900kf
熱得飛天
開turbo boost都要上360水
機都唔敢燒

倒杯水落去，即刻舒服曬

Zen3要揸盡都係要用360aio
無分別

自己唔識降壓超就換隻好D既散熱
而唔係聽到人話AMD YES就鳩買
買完番黎唔識用又屌呢樣屌個樣

買之前就知熱到哭(苦主)

你用緊咩CPU同散熱先?

10900k好review好似好涼
但假象黎
媒體版10900k係特挑靚體質
我以前3900x用風冷U12A都涼過10900kf 360水

3600 + 雙薄排360 ek

3600你係行default?

3900x 開左pbo?

依家d人咁渣，95都叫熱，笑死。

自己超
積熱太勁, 同x72 冇咩分別

開心大發現
負頻係咪可以急凍可樂

自己超行咩電壓先

PBO同手動超都試過
PBO全核比較低頻涼過手動超

我個粒體積太廢
1.25v 最多穩行3.9

pbo

太早買

搞咁多嘢幾時做返歌神

第一水

我粒3700x 1.25V上到4.2
用D15 打機 60度左右

而家粒5800X 1.22V 4.65GHZ
240AIO 打機都係60度左右

3600照計冇理由連4GHZ都上唔到

你試下用CTR for ryzen
懶人超ZEN2 專用

當我冇講過

用左了#129

第一水
太廢了,連4.2 1.4v都上唔刑

但係你兩個排,行DEFAULT唔會好過長行3.9咩?

pbo 不了, 開左offset都不了

苦主們仲唔開個po問下點解咁既?

到時再換
用緊10900KA...長行5.2...正

直播打機搵食既都係用10700夠有突

我用Z73...長行5.2GHZ
平時待機30度...打機50度...燒機去到73-75度

唔開機仲低溫

Intel yes

降咩頻我淨係識超頻
利申3700X+水冷
日常鎖4.4G 1.4V
唔過80度

dllm
1090kf見3700有粒
好心動

1.4v

唔係好識
點搞好？
最近先開始超頻

intel嗰邊嘅散熱咪又係一樣
你買得咁上吓嘅cpu就預咗要買散熱啦吓話

Intel yes架 得amd 熱

最高1.35

前日試過上4.5 1.55 溫度一百
嚇親 即刻熄鬼咗
我聽日開機再改返1.35

手動一般1.35

錯喇
3090最熱

intel 10400f 以上都唔會用原裝cooler 啦下化

屙篤尿落去咪得囉

3090 七十幾度都叫熱

5600x真係咁熱咩...

開到機喇

3600降去1.25v
stock cooler 應該ok
出廠1.4v根本on9
水泥散熱膏都真係不了

就咁SET做1.25V 之後開返PBO?

97k有fd用以前個種鋁底頂到
不過佢唔超

上返1.25v 都應該壓得住
考慮下係咪通風問題

一係就上面咁講換散熱膏
記得打一陣機預熱cpu先

突然想到亞視個套開心大發現

水冷

熱呀

4代I5路過恥笑

其實買隻212應該夠做啦，唔怕批鬥既可以淘山寨野，幾多枝銅管幾多把扇任你揀。

要水滾會唔會快過明火

粒Xeon E5-2683v3煲500ml水都係幾個字

拉

intel貴2000
2000比我裝多個水冷唔好？

樓主第一日玩電腦？

我個laptop買番黎粒CPU由分分鐘上100度煲水，用開throttle stop較turbo frequency，冷氣房下最高得七十幾度。

垃圾Dell BIOS幾個月前更新左唔比改，費事reset，宜家唯有閂左turbo佢，無之前咁快但至少溫度安全左

驚乜丫，呢個年代要玩到燒春爆春根本冇可能。除非你overclock

神體質
我用x73
跑R20差不多90度

AMD cpu 原廠散熱係差d
換隻貓頭鷹 應該壓得住
但記得留返原廠散熱做保養

一個post炸曬d ldog出黎

and yes

唔洗set 咁低時脈

電壓1.2v 4.1/4.2啦

笑左，同人講切啫啫降性慾一樣

切高丸姐

會唔會復仇者體質好啲

唔知
好似見過KA垃圾體質 5X SP

我琴晚同時BT百幾粒seed
發覺會熱到成44-45度...cpu使用率仲去到10%

不要再說了
我買咗3粒都係垃圾

5900x +貓扇nh d15 燒30分鐘都係70度

轉用貓頭鷹NH-U12S/HN-U12A，再用埋貓頭鷹散熱膏之後會好好多。

打錯 係NH-U12A

開個pbo睇下

dllm 咪撚再俾我見到有為左thermals手動調frequency同Vcore

買咁多粒做乜
不過平時用落其實都唔係好大分別

唔想咁熱

另外兩粒蝕少少賣咗了

你都唔會日日燒機啦
同埋佢去到全負載先熱
我地平時用都冇咩機會用到20%以上
我打BFV 4K全開同時BT緊百幾套AV
都係2X%使用率
咁熱極都有限啦

冇錯
所以抽3粒就收手了

你真係好似on9仔

10400 65度 原裝

效能又差唔遠

其實好似係csgo唔知邊個patch搞到好熱，之前明明無聲玩，而家一開就好似直升機咁

連登仔剩係識跟人amd yes

出年第4季 有機會10nm 12代 等埋啦

真係考驗係間中打打下機會hang機
無啦啦會有d小問題

zen3一出，又有大量on9乜都唔識就學人無腦amd yes，擺明無睇你post

好熱玩10700好過，i7價錢i9表現

鎖3.6呢個唔洗zen3 已經係

每年都死一批人，通常新zen出完過兩三個月呢班人d機就會出現各樣奇怪問題仲要電子野第一批。。。通常中伏居多，ps5 n卡一樣係咁

我粒zen2 3600咋喎
我對性能冇意見 嬲個原裝扇同原裝水泥散熱膏姐
唔得就咪撚包啦

施主，其實你不如直接買個u12s黎壓啦，幾舊水又靜又涼，個風扇一路嘈住曬你打機都無曬心情啦或者你mon係咪fps輸出太高，試下較翻60 75hz可能好d

就算你轉intel 都好，9400/10400 以上都唔會建議裝原裝扇而你粒3600本身定位就高過9400/10400
水泥散熱就一早聽聞，真係amd 問題

And yes

點睇鋁底陳年廠散壓到97k

我買左隻叫deep cool 既風扇 好大把

剩係10系底板個誠意已經....
MEG Z490 Unify

冇計gen 11. 超究極14nm 多數都係個大火爐 仲要等到三月先有

其實打機用5600x咪幾好 性能已經夠 仲要唔熱

兩個登都係amd yes

其實性價比amd 真係越黎越低

2499 買粒5600 又要買cooler 最少都$300
都成$2800

我寧願買粒I7 10700F

不過點都等11代

11代使唔使都買番個Cooler...

無點睇
你熟電腦硬件野多過樓主 機箱風道等等又影響
樓主呢種說明書都唔睇既一律建議280以上水冷 唔洗煩

amd yes if your time has no value

5600打機仲勁過10900k
3000蚊抵到爛啦

msi

人yes 佢又yes
AMD 不嬲唔識親手搞就唔好亂跟。

玩得3600，乜都唔set就會直上1.45v，
嘗試降壓，轉用第二隻cooler是常識吧。

我而家最擔心佢換cooler會拔劍整彎針，
到時就手尾長。

Intel 65tdp 既我有信心唔洗用cooler
同埋i7 佢跟果隻cooler 都upgrade 左 唔超夠用

我會煲煲佢再搞

好多傻鳩係諗住買迎amd番黎行得走得
就跟住yes yes yes
根本就唔知部機係個個狀態係打唔過intel
Amd要跑過intel要搞好多野
但intel就咁auto turbo boost已經OK
成日話部amd冇問題
其實落場問下都知...amd係好多小問題

神板

D人拍哂片話屌打 咪買

自己戇鳩鳩仲要扮苦主
連你部腦都睇唔過眼要糟質下你

淋啲冰水落去咪降溫囉

個啲人有錢收或者有贊助架

好多新手第一次砌機
睇下點解server 國防 醫療 都係intel就知
穩定 兼容 贏晒 amd 好多bug係唔知點解
以前用間中就藍mon 依家應該好d既

唔着機仲涼

intel咁有錢 又會比AMD收買曬班youtuber同跑分software既

Intel睇個款驚都未驚過咁

小林退熱貼

笑緊AMD有幾熱既時候
望下Intel d 95度cpu先 夠熱未

笑晒兩邊熱

笑埋第三邊老黃

intel full load 好熱
amd 唔full load 都好熱

利申pbo set 左做70度
唔想佢boost 到咁熱

我見打r6 都可以6c 上4.8ghz
反正pbo 理想係唔係全核超
姐係第一代果款 超二至四粒core for most case

pbo 都係比大電谷某一兩個核心行高d
pbo 全核既效果同自己降電壓鎖全核一樣

我粒5800x 用240aio
pbo auto 1.3Xv全核上到4.625ghz 打機77度
但我自己手超1.22v 去到4.65ghz 打機62度

如果你做開既野唔係靠單核多既
唔好咁懶，自己降下電壓

就算你set pbo limit閘住
底板比既電壓都遠遠多過需要既好多
（因為怕有體質差既上唔到）
電壓一高溫度就高

行R23 呢

拔劍牌

行benchmark 要性能梗係開pbo架
但你買粒cpu 番黎行benchmark 定做野打機先

就係想睇d 人full load 係咪都都降到on99
粒5800X 好撚易上90 撞牆

利申依家玩緊pbo +200mhz lock temp 去70度
玩到雙春上5 4-6 春 4.8Ghz

同埋玩bios 新加嘅curve optimize

pbo就係用盡你隻散熱器
去揸盡你cpu每一滴效能
所以開pbo燒機應該100%會撞牆
我手頭冇更勁既散熱 試唔到

但我粒5800x 用普通240 一體水
開pbo auto 打機
單核會上到4.85Ghz（輕負載時）
全核上到4.65Ghz

Curve optimize就唔知
我玩開牙石淨係知C8DH會有
其他唔知